%!TEX TS-program = xelatex
\documentclass[]{friggeri-cv}
\addbibresource{bibliography.bib}

\begin{document}
\header{lorena}{matus}
       {International Business Entusiast}

% In the aside, each new line forces a line break
\begin{aside}
  \section{Kontaktuppgifter}
    Brännkyrkagatan 119
    117 28 Stockholm
    Sweden
    ~
    \href{mailto:lorena.matus87@gmail.com}{lorena.matus87@gmail.com}
    +46 72 537 34 35
  \section{Språkkunskaper}
    Spanska: Flytande
    Engelska: Flytande
    Svenska: Goda
  \section{Egenskaper}
    Ärlig \& Lojal
    Ansvarstagande
    Snabblärd
    Arbete under press
    Trevlig \& Social 
    Lagarbete
\end{aside}

\section{Person}
    Min kortsiktiga mål är avsluta ock perfekt svenska språket.
    Min personliga och yrkesmässiga mål på lång sikt är skapa mitt eget import/export företag av mexikanska produkter i Sverige. 

\section{Fortbildning}

\begin{entrylist}
  \entry
    {2006 - 2010}
    {Kandidatexamen i International Business}
    {Examen med högsta betyg (B.Ib. cum laude)}
    {Autonoma de Baja California Universitet, Tijuana, Mexiko.
    {\emph{Student och Medlem av Universitetets Kommittë.}}}
\end{entrylist}

\section{Arbetslivserfarenhet}

\begin{entrylist}
  \bigentry
    {2014 - 2015}
    {ProMexico, Stockholm, Sweden \newline 
        {\href{http://www.promexico.gob.mx/en/mx/stockholm}{promexico.gob.mx}}}
    {Praktik och Projectledare}
    {\emph{ProMexico är det officiella organ för attraktion av utländska direktinvesteringar och främjande av export inom den mexikanska regeringen. Kontoret är en del av den mexikanska ambassaden i Sverige och är ansvarig för verksamheten i Norden och Baltikum. Under min praktik hjälpte jag exportavdelning, min arbetsuppgifter var främst att hjälpa, råd och stöd untländska företag som är etablerade i Mexiko och redan / eller utländska investerare att investera i mexikanska företag.}}
    {\textit{ Baserat på min prestation jag anlitades för att fylla för en kollega, som tog tjänstledigt i Juni - Agusti 2015.}}
  \bigentry
    {03–07 2014}
    {Restaurang Los Remedios, Tijuana, Mexiko \newline
        {\href{http://www.losremedios.mx/}{losremedios.mx}}}
    {Hostess}
    {\emph{Under denna tid var jag ansvarig för kundservice, bokningar, speciella evenemang och boende.}}
    {\textit{ Under utbyggnaden av serien, och baserat på min prestation, jag erbjuds önsad de placera administrationen av den nya anläggningen.}}

  \entry
    {2011 - 2013}
    {High Chaparral, Hillerstorp, Sweden \newline
        {\href{http://www.highchaparral.se/sv/}{highchaparral.se}}}
    {Dansare, Sommar job}
    {\emph{Jag arbetade som dansare och co´lagledare för den mexikanska show på High Chaparral nöjespark. Mina arbetsuppgifter ingår, samordna dansgruppen, dans praxis och visa prestanda, i egenskap, som förekommer som en del av den brottsbekämpande staden Öld Mexico¨. Ibland hjälper väntar personal.}}
  \entry
    {03–05 2012}
    {World Trade Center, Tijuana, Mexiko \newline
        {\href{http://www.wtctijuana.com/}{wtctijuana.com}}
    }
    {Organisation}
    {\emph{Under denna tiden var jag ansvarig för logistik, evenemang, organisera och planera möten. Jag var en del av kommittén för handel mellan Mexiko och USA.}}
  \bigentry
    {01–05 2011}
    {Vidriera Torre Aguacaliente S.A de C.V, Tijuana, Mexiko}
    {Administration}
    {\emph{Detta företag är dedikerade att sälja glas föt fönster, bilar, kontor, etc. Under min tid var jag ansvarig för kundservice, budgeten, schemaläggning möten och leveranser.}}
    {\textit{ Under denna tid designeted jag ett nytt inventeringssystem och företaget fortfarande använder det.}}
\end{entrylist}

\begin{entrylist}
  \entry
    {2008 - 2010}
    {Marmol Y Granito S.A de C.V, Tijuana, Mexiko}
    {Administration, Sommar jobb}
    {\emph{Detta företag är en av de största återförsäljare av marmor i Tijuana, under min tid var jag ansvarig för kundservice, med kundsamtal, leveranser schemaläggning, etc. Jag gjorde också budgetarbete och affärsmöte schemaläggning.}}
\end{entrylist}

\section{Akademisk erfarenhet}
\begin{entrylist}
  \entry
    {2006 - 2010}
    {Medlem av University General Kommitté}
    {Autónoma de Baja California Universitet, Mexico}
    {Utskottet var ansvaring för budgeten för universitetet samt bildandet av en ny läroplan.}
  \entry
    {2009 - 2010}
    {Medlem av University Career Kommitté}
    {Autónoma de Baja California Universitet, Mexiko}
    {Under min förra året var jag ansvarig för affärsseminarier som organiseras av universitetet.}
\end{entrylist}

\section{Övriga erfaremheter}

\begin{entrylist}
  \entry
    {2014 - Till dagens}
    {Dansare och Danslärare i Sverige}
    {Medlem av Mexico Lindo dansgrupp}
    {Gruppen ligger i Hornstull där jag undervisar den mexikanska traditionell dans. Vi utför vid återkommande evenemang varje år vanligtvis på begäran från den mexxikanska ambassaden.}
  \entry
    {2000 - 2014}
    {Dansare och Danslärare, Mexiko}
    {Medlem av Folk Dansgruppen Yi Má}
    {Gruppen är från Lazaro Cardenas High School, Tijuana, Mexiko. Jag tränade dans och dansundervisning.
    Medlem av den dans laget utför i parken High Chaparral i Sverige.}
  \entry
    {07-08 2007}
    {Dansare}
    {Medlem av Folk Dansgruppen Yi Má}
    {Utförs i dansfestival ¨Cork Folkdans Festival¨i Irland och Amsterdam.}
  \entry
    {07-08 2006}
    {Dansare}
    {Medlem av Folk Dansgruppen Yi Má}
    {Utförs i dansfestival "Kupalnocka" i Polen.}
\end{entrylist}

\section{Intressen}
    Dans, mat och sprit, smink konst, hårstyling, sociala händelser, löpning, reser.

\end{document}